김한표 "무소속 설움 안다" TV토론회 불참 선언
'억대 흑마늘 사기 피소사건'을 놓고 날선 공방을 벌였던 경남 거제시 새누리당 김한표 후보와 더불어민주당 변광용 후보가 무소속 후보 배제 논란이 불거진 TV토론회를 놓고 또 다시 맞붙었다.
김한표 후보는 6일 보도자료를 통해 "오늘 저녁 예정된 TV토론회는 출마한 후보 4명 중 여야 정당 후보 2명만 참여하는 반쪽짜리"라며 불참을 선언했다.
김 후보는 "4명 모두 출마를 위한 기탁금을 동일하게 선관위에 납부했다. 이는 모든 후보가 공정한 경쟁을 할 수 있도록 공평한 기회를 부여하기 위함이다"며 "그런데 변광용 후보의 반대로 무소속 후보의 참여가 무산됐다"고 주장했다.
이어 "거제 지역 어떤 선거에서도 단 한 번도 시민의 선택으로 선출된 바 없었던 변 후보는 정당 후보라는 이유로 참여하고 무소속 2명은 소속 정당이 없어 배제된 것은 정당의 기득권과 횡포 때문에 무소속 후보들에게 눈물을 흘리게 하는 행위"라고 지적했다.
김 후보는 "무소속 출신으로 이들의 설움을 누구보다 잘 알기에 이를 두고 볼 수 없었다"며 "오직 거제를 위해 정책으로 경쟁하고 결과에 승복하는 선거문화를 만들기 위해 후보 모두가 참여하는 '정책토론회'를 개최할 것을 제안한다"고 밝혔다.
이에 대해 변광용 후보도 긴급기자회견을 갖고 "김 후보는 무소속 후보를 위해서 방숭토론회 불참을 결정한 게 아니라 야권 성향의 표를 의식해 무소속 후보들을 감싸주는 척하는 저급한 정치술수를 펴고 있는 것일 뿐"이라고 반박했다.
변 후보는 "지난 1일 결정된 사안을 놓고 그간 가만히 있다 방송토론 당일에야 불참을 선언한 것은 정치자금의 단란주점 사용, 흑마늘 의혹, 반환경정치인 선정 등 부족한 자질이 밝혀지는 것이 두려워 무소속 후보를 방패막이로 삼는다는 것을 스스로 인정한 꼴"이라고 지적했다.
그러면서 "예정대로 당당히 토론회에 나가 거제시민의 궁금증을 해소시키고 거제발전의 청사진을 제시하겠다. 정책토론회 제안은 방송토론을 회피하려는 얄팍한 정치적 술수로 단호히 거부한다"고 밝혔다.
한편, 거제시선관위는 김한표 후보가 실제로 방송토론에 불참할 경우, 400만 원 이하의 과태료를 부과할 방침이다. 김 후보 불참시 변 후보는 오늘 오후 11시 40분부터 진행되는 방송토론에 단독으로 출연해 1시간 동안 사회자와 대담을 진행한다.